愛與不愛

不愛了的反應從來不是憎恨
而是冷漠
淡漠地面對所有你的喜怒哀樂
不再對你的日常瑣事表示關心
似乎你的所有事情都與他無關

不會在乎一個無關痛癢的人 是人之常情吧

對的 這才是叫不愛

憎恨還是出於愛的
你恨他的無動於衷
恨他的冷淡
你在腦海中幻想過的十萬個場景
它們無一發生
你憎恨這一切
可是你無能為力

不是說越在乎的人輸得越慘 看來是真的呢 你冷笑道

對的 你還在乎 因為你還愛

浪漫也許有很多種
但在我看來 大概分為兩種

一種是充滿激情的
當你置身其中 你會覺得自己活在電影裡
就像是《天若有情》中 打破櫥窗搶婚的那種
兩人一起做盡瘋狂的事
不顧任何後果 隨心所欲地行動
可能是在海邊散著步時 就把對方拉到海中忘我地熱吻
又或是在深夜的街頭 嘶聲力竭地大叫我愛你
誓要把活在當下演繹得淋漓盡致
在那一刻 你們就是全世界最愛的一對

另外一種 便是平淡的
你或許會問 平淡和浪漫能掛鉤嗎
我會答你 當然能
平淡的浪漫是隱藏在生活中各種的細節裡
它是假日裡的一小束鮮花
是兩人牽手在家具店暢想未來
更可以是清晨醒來 對方在耳邊輕說的一句早安
平淡 卻踏實

前者或許會永遠收藏在記憶匣子裡的某個角落在七老八十時想起仍可咧著嘴感歎那是綻放的青春
後者細微得你可能根本沒意識到它是何時發生但當你想起時 你總會甜蜜一笑 因為你切實地知道 你是被愛的

表達愛的方式有千萬種
無論是稍瞬即逝的 抑或是細水長流的 只要愛著 都是浪漫的

好浪漫

「我會在IG看你一生的轉變 在IG等你BB的出現...」
他癱坐在地下上 一邊聽著歌 一邊看著她更新的帖子
想著那杯咖啡是在哪間咖啡店買的 味道是苦是甜 你身旁的又是哪位
反正 都不會再是我了吧

退出IG再按入WhatsApp畫面 發出的十多條信息已轉藍剔
她的頭像也轉為由灰色和白色構成的小人
但在他腦海裡 那一張他為她拍下的樣子還沒散去
那是一個晴朗的下午 他們來到海邊 女孩回首對著他說話 她逆著光 笑容卻特別耀眼
笑靨如花 這個詞就是為她度身打造的
於是乎 他為她拍下了這張照片
還記得她看見照片後說了一句
啊 原來在你眼中 我是那麼美的

把聊天記錄滑到一個月前
那時他們還是對熱戀的小情侶

我很想你
我也是
好想快點到明天 那我就可以見到你了
我想現在就見到你
想你擁我入眠
你給我一小時的時間吧

愛情中總帶著衝動
在那一刻他沒有絲毫猶豫便趕到女孩家中
用行動向她證明他的深情

可是他的宣言再如何熾熱也好 最後她還是把他拋向極度深寒
「我們分手吧」
沒有溫度的五個字 冷得刺骨
這是她最後一次說「我們」了 意味著從此之後他們只是他和她 兩個互不相干的個體而已

沒有感情後 他的挽留也成為了打擾
無情人的離別是尤其冷酷的
說不愛就不愛的人 怕是鐵石心腸的吧
留下他站在原地 像小孩子耍脾氣鬧糖吃一樣 也得不到她的回眸
她只是越走越遠 遠得看不見她的背影了

他踢了踢身旁被壓空的啤酒罐 被壓空的不止有啤酒罐 還有他的心
他似乎不能再愛了
「一直獨身也不錯」他想

在線等...

你喜歡與他由早安聊到晚安
他的秒回使你感到安心
你享受與他午後在電話裡的暢聊
在掛線後仍看著電話上的3小時4分鐘42秒傻笑
你們互傳著日常的照片
似乎與對方分享無聊的生活 便能帶來一點樂趣

可是你有想過 當聯絡人的名稱換轉作其他人
你依然可以感受到這份安穩
依然會展露那個笑容

沒什麼 你只是在對的時間遇到某個他
無論哪個他 都能為你填補心中的空虛

可能你有了錯覺 認為他就是那個特定的人
他與你就是如此相似

可笑的是 你們只是利益關係的朋友
到了時間 他便會走
你會苦苦思考 為什麼他要放手
你感到憤怒 難道我們的友誼就這麼脆弱嗎
你釋懷了 這是他的選擇他 或許有他的難處

一段關係的結束 從來只需要單方面的一句話
便能為這段關係蓋上棺罩了

其實你是自私的
你不捨的並不是他
而是他給你的陪伴
互相慰藉的兩個人 只不過是太孤獨了

樓豬

凌晨2：22
這是她又一次從夢中驚醒的時間
上一秒在夢中的情景 還是那個他
已經分手一個月了 他每夜準時進入她的夢 喚醒她那想竭力忘記的回憶

白天看到的每一件事物都會鏈接到他 黑夜他依然鍥而不捨地要在夢中纏繞著她
好累 我真的好累
她的臉龐滑下了一滴眼淚 小雨滴變成傾盆大雨 止不住的眼淚就由它落下
又是一個失控的夜晚

醒來已是下午14：37
她決定要做些事情來終止這個階段
停留在某個狀態太久 她是會發瘋的
於是 她在輸入框打下「我還想你」後 便果斷地按下了發送
聯絡人名稱下亦瞬間出現了在線上三個字
在線上 輸入中 在線上 輸入中
來來回回幾個回合 使她煎熬得難耐
最後還是出現了她最害怕的回復
「我有女朋友了」
六個字把她打入第二次的煉獄
他所做的 便是把原本在懸崖邊單手吊著的她 狠狠地踩上一腳
奔潰的她沒預想到這種情況該如何是好
她原本想著 他是來伸手拯救她的

狀況又回復到沒有那段對話前一樣
只不過回想起的記憶中 女主角已經被另外一個女孩代替了
她只是站在一旁 默默地看著他們
相隔半米 卻已是兩個世界
心如刀割 她痛切地明白這種感受了

深夜01：15
他上載了一張啤酒罐撒滿地的照片 背景是在他家
她想起他以前不開心的時候 就喜歡獨自飲悶酒
那一瞬間 她做了可能是她這輩子最錯的決定
「我來找你 好嗎」
「好」
得到回應很簡單 卻使她像打了雞血般亢奮
她換上一條他以前最喜歡的連衣裙 便匆忙趕到他家中

她知道會發生什麼的 她知道的
呼喊著陌生女孩的名字 接二連三的吻 最後是肢體的交纏
她都預料到了
他是迷亂的 她是清醒的 但她並沒有阻止所有的發生
抑或是 她想這一切發生
這樣 她或可以假扮和從前一樣 好像他們從來沒分開
一夜也好 他從夢中走了出來 不再是那個幻象般的他 感受著他的體溫 使她心定
她就這樣望著他熟睡的樣子 不願眨眼
不能讓時間停留 就要捉住每一秒

清晨的陽光灑在他臉上 眼睫毛輕微的跳動都和以前無異 接下來應是一聲溫柔的早安
「你怎麼在這」
驚恐的他瞪著她 接下來是憤怒 不安 懊惱
他的所有反應 都在意料當中
「我們當昨晚沒發生過吧 這樣對我們都好過些」
不是對我們好過些 只是對你好過些
「我可以繼續的」
她還是說出了那句預備好的台詞
他瞳孔放大 眼睛裡有了遲疑
「我會好好隱藏自己 她不會知道的 就這樣我也滿足了 求求你」
她想動搖他心中搖擺不定的天秤 她知道他最後還是會傾向她
但這只是因為他沒有改變過 他還是那個得一想二的他
這也是他們當初分開的原因

他把她抱了過去 貼著她耳邊說了句「我愛你」
只有這句就好了 在他懷裡的她 變回了從前被他愛著的她
前女友變成第三者 這種身份轉變她適應得未免太快
她一直都是卑微的 她甘願做被他操控的玩具 直至被他玩厭的一天

她何嘗不痛恨這樣的自己 她亦知道自己有多嘔心 在他人看來她只是個蠢得沒藥可救的可憐蟲而已
但她就是不甘心 她不能忍受失去他的滋味 所以就算付出所有 她都想挽回一切

現在如願的她 或許是幸福的
可是她哪知哪天就會舊戲重演 災難再次降臨 到時的她依然是生不如死

愛這個字太沉重了 輕易背負上 就沒那麼容易放下
陷得越深 便越難掙扎 最後在這片泥沼裡迷失

世人都以愛之名做過多少錯的事
在愛情中我們都輕易迷惑
但撥開雲霧後 我們還是可以找到對的路 只是看我們願不願走那條路

啱啱打完就即刻po

Mk詩人

繼續等

好睇 請繼續

聽日先出了

多謝

依賴是種毒癮
因依賴產生的情愫 或許是一時的衝昏頭腦
終究會回到最基本的問題
究竟你是喜歡這個人 還是喜歡有人陪

當同一悲劇發生在兩個人身上
只屬於兩個人的星球 便誕生了
在這個星球裡 你們惺惺相惜
想著 大概只有對方能明白自己了吧

互相扶持 這說起來感動
但當其中一人抽身 這個小小星球便會瞬間瓦解留下的 看著這些灰燼思考這個星球有真實存在過嗎

捉得再緊也好 不屬於你的 還是會化成沙從你手中流走
你會抓狂 你會呼天喊地 你會訴說著他的絕情但是我們都不知道 是離開的更戀 還是留下的更戀

好文
最近被分手,睇完覺得心情平伏左

“我愛你”
三個字在齒間咀許久 還是把它吞下了
不知是何時意識到 她根本是沒有愛過的
她沒有愛過任何人 包括自己
她又怎能掩著良心 把這三個字說出口

愛人前先愛自己
可是沒有被愛過
又要怎樣學懂去愛

可能是自己根本不值得被愛吧 她想著
把所有原因歸咎給自己好了
久而久之 她便習慣了

即使有任何示好 任何善意
她也習慣推開
她習慣了那個沒人愛的自己

但她心中不想被愛 不想去愛嗎
她眼中的閃爍告訴了我答案
但她還是擰開了頭
她並不是不想 而是不敢
用老套的比喻來說 她便是一隻刺獨
用鋒利的刺來守護自己 內心柔軟的地方 仍然等待某人觸及

她太害怕了
她看過太多悲慘的結局
她不想成為其中的一份子
她只是個膽小鬼而已 承受不起任何痛苦

「就這樣吧」她說
脆弱又敏威的她 似乎別無選擇了

沒關係 親愛的
你終有一日會找到那個你願意為了他卸下所有盔甲的人
到時我也會見到他輕撫你頭髮的景像
我們只需要一點耐性 好嗎

絲打好正
好過講故台

多謝你啊其實我第一次寫文同出post 所以收到每一個comment我都好開心

支持樓豬

多謝你我一直都有留意你嘅comment咖

希望佢下一個遇到既人能夠打開佢心入邊嗰度閘門我地大家行唔到落去既其中一個原因就係佢唔敢同我分享佢既內心世界。佢啲ex令佢唔敢再相信愛情，所以推走埋我。佢明明就係一個有血有肉有感情既人，但就係唔敢再同人打開道門。一諗到呢個位我就鼻酸，我既愛幫唔到佢，明明我地對對方都有feel。好辛苦，原來單憑一份愛係幫唔到佢。我亦都唔知可以點幫佢。因為咁而分手，雖然唔憤氣唔甘心但我都只可以放手。

好彩嘅係，我用朋友嘅身份佢反而肯同我傾訴更多，所以我願意用朋友嘅身份開解佢。

好正 好有共鳴 忍唔住喊咗出嚟

你覺得有冇可能由朋友變返情人 靠你而家用朋友身份咁去愛佢

慘慘豬

就算係朋友都好 可以留起佢身邊陪住佢開解佢都好好啦

他攤在床上看著天花板出了神
積極 上進 認真生活
這些詞從來與他不沾邊
活了二十多年 他好像一直都在跟著別人的腳步
小學時 別人問他 你的夢想是什麼
母親跟他說 做老師吧 穩定又高收入
他便牙牙學語般說 我想做老師
但當時他心裡一直痛恨著那位要他寫100次名字的班主任

到了中學 一張又一張的問卷上 印著同一條問題 你想讀什麼科目
腦袋空白 這是他唯一的反應
他從來都沒怎麼想過他想要什麼
他只是個普通人
樣子普通 身材普通 成績普通
沒有什麼嗜好 亦沒有什麼長處
只是一條跟隨大隊在汪洋裡游著的魚毛 沒有自己的想法

游著游著 他游離了讀書這個苦海
變身成一隻螞蟻 在社會森林裡摸索
勞勞役役地過著每一天 重複又重複
他有時也會想 這是為了什麼
人生的下一個階段 他都猜到了
結婚 生子 退休 最後無名地死去
像是世界上大多數人一樣
這樣似乎沒什麼不對 又好像有什麼不對
想了想 人花其一生要追求什麼呢
是功成名就 家財萬貫 留名青史嗎
每個人心裡都有一個答案吧

他心裡的答案 只是平凡二字
沒有什麼不甘於寂寂無名那樣的結局
走別人走過的路 他也沒所謂
平凡又如何 簡單的生活才是他所嚮往的
不需要有任何一位「成功者」來取笑這只是「失敗者」找的藉口

人生本應由自己掌控 該賦上什麼意義亦由自己親手繪寫
他人並無資格定義別人的人生
活著已經很累了 就讓事情變得輕鬆些吧

他繼續攤在床上 度過這個百無聊賴的下午

除左感情方面 都想試下寫其他題材

原來係咁 , 呢個post教識我好多野

好好睇加油

支持

她的內心一直隱藏著一個魔鬼 名叫控制慾
她享受在一段關係中持有主導權
但她明白過度的控制慾會迫使對方退縮
所以她選擇了一個更聰明的方法

當她為對方付出時 她會做到對方當下覺得自己是她特別的人
但她心裡清楚 這些伎倆換作是誰我也可以面不改容地做出
她明白 只要對方覺得自己在她心中佔有一席位對方也會懷著感恩的心開始為她付出

她樂意看著這一切的發生

但當情況急轉直下 失去控制 她不再是高高在上的那一位
她會變得歇斯底裏
只因主導權也是她唯一的安全感
這個世界本來就沒有那麼大的便宜
付出是雙向的 她那自娛自樂的戲碼終究會被揭穿
最後只會剩下她一人 呆坐在角落悔恨自己的自私

有啦終於

樓主可唔可以寫關於曖昧/等待/不明確嘅文thanks

寫得好好，文字簡單直白但觸動到我
每一篇文都好似講緊唔同人經歷過嘅都市故事咁
/ 平淡的浪漫是隱藏在生活中各種的細節裡
它是假日裡的一小束鮮花
是兩人牽手在家具店暢想未來
更可以是清晨醒來 對方在耳邊輕說的一句早安
平淡 卻踏實/
平淡是福

同埋單戀

好感動因為我知自己文筆一直都麻麻地 所以我想自己啲文寫出黎 係可以簡單得黎又可以令人有感觸 睇到你地啲comment我覺得我好似慢慢做到我想做嘅效果 真係好開心

可以啊 我諗到就盡快寫

你真係好犀利，唔需要華麗嘅措辭都可以寫到咁入我心

我用你既文字同ex講分手
短短幾句野
好表達到我對呢段感情既無奈...

多謝樓主

想求樓豬一個安慰的擁抱

聽到你咁講 我開心到彈起

唔啱嘅 就及早放手算啦…

攬攬

好痛

生活變得不再完整

在受傷後我們都會經常聽到別人勸說「放手吧 重新開始會更好」
在當下的我們 理性來說還是明白這個道理的
可是在感性上 我們依然會鑽上牛角尖 執著在手上殘存的餘溫

「那個該死的他就是要在我腦裡啊 是要我怎麼辦啊」
當你越著急於把他從你腦中趕走 他便越在你腦裡跑上十多個來回
其實沒所謂的 現在你或許很痛苦 仍然想向他咆哮 向他質問那幾十個問題
這都是很正常的情況 你只需要知道總有一日你會向前走
曾經淌著血的傷口都會變成不痛不癢的疤痕

人的一生那麼長 你不會永遠被某段時光卡在那裡
那條傷疤也會令你成為一個更好的自己 到那時你可能已幸福得忘了回頭
所以現在就讓我們任性一會吧 再等一會 我們就可以站起來了

啱啱分手？

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

兩日前

她說對我再冇感覺...4年既感情不堪一擊

因為係最冇負責既理由

責任

其實愛跟被愛 誰也沒有自由
感動過其實更難受

其實我好唔捨得
但唔想佢咁辛苦...

仲有感覺果個好慘 根本冇得揀淨係可以放手

睇黎你仲好中意佢

盡力感受呢份痛 呢份係佢最後比你既感覺

係...
好努力想陪住佢
但佢既冷淡令我慢慢唔敢再做主動

佢係淡左定係點啊…

重視朋友既野而忽略左我...
唔再執著原因喇
愛過痛過
已經足夠

同意你講既野

「我在打遊戲 等會再找你」
說罷 他便掛了電話
女孩心想 我還沒說話啊

過了五小時 她再次撥出電話 嘟嘟聲響了良久才被接起
「又怎麼了 我不是說等會再找你嗎」背景的遊戲聲十分吵雜
「我只是想說句話」
「有話快說」
「分手吧 你繼續打遊戲 我不會再打擾你了 就這樣 再見」
這次掛電話的 是女孩
另一邊的男孩呆滯了 他的大腦還沒能處理到這條信息 看著電腦上的死亡畫面也沒有了反應
靜止片刻 他終於做出了行動

「喂 為什麼要跟我分手 是因為我打遊戲嗎 還是因為什麼 我都會改的 對不起 我知錯了」
電話裡傳出一聲輕笑 接著說
「你自己有數過你說過多少次這番話嗎 你每次說完有真的改過嗎 我信了你一次又一次 最後只是換來無盡的失望 我也會累的 你也放手吧」
平淡的語氣更突顯女孩的心灰意冷 到了這個境地似乎說什麼也挽回不到女孩的心
「再給我最後一次機會吧 我真的會改的 我不是只是遲了找你嗎 很小事而已 用不著說分手吧」
男孩焦急又迷糊 不明解為何女孩如此輕易地說分手
「對 這是很小事 五小時前如果你有兌現到你的承諾 我或許還不會說分手 可是我受不了了 我受不了我一直地等你 我有多少次需要你在我身邊的時候 你連我的電話也沒有接起 事後的一句對不起只是無補於事 我很累了 你就當放生我吧 不用再打來了」
這次女孩連再見也沒有說便掛了電話
她的腦海中映起一幅幅過往的畫面
在她在街上等了兩小時後 還是不見人影時
在她考試失意 只想找個人說說話時
在她發高燒家裡沒有藥也沒有人 她掙扎著起床拿起手機打給他時
她聽到的只是留言信箱中那把沒有感情的女聲

過後她的憤怒 吵鬧 哭泣 換來的只是一個又一個藉口和敷衍的承諾
在跌進無望的深淵後 她清醒了
承認吧 他只是沒那麼愛你
一個愛你的人 是不會親手把你推進這深淵的
可是她究竟還是愛人的那一方
所以在最後 她依然接起那通電話 依然想聽到他的懺悔 只要足夠真誠 她還是會心軟的
然而 他到了這一刻還是意識不到他的問題所在
心死只在一瞬間
就放手吧 給自己一個解脫 停止沒日沒夜的牽掛卻沒有迴響的付出
少了一份頑固會過得輕鬆些
哭一場 便沒事了

那邊的男孩望著桌上的相架 這個相架是她做的 陽台掛著的毛衣是她織的 挨著的背墊也是她買的
他的生活已被她佔據 她抽身後剩下的便變成一片狼藉
照片上的她不再笑得燦爛 而是諷刺 諷刺著這個愚蠢的他 這個後知後覺的他
她的付出和寬恕從來不是理所當然的 竭盡後就會化霧 再也捉不住
珍惜眼前人這個老掉牙的道理 被傳言數十萬次也好 亦只可在當事人親身經歷後 才被透徹地明白
後悔二字說得輕巧 背後隱藏的是對方更沉重的傷痛
如果在第一次過失出現時便力挽狂瀾 那麼在之後這二字便不會出現

最後還是幫為這句老套話繼續傳言下去
珍惜眼前人
希望在明白這個道理時的你 還不會太遲

自我中心的其中一種表現
怕不是整天想著他人都在想著自己吧
自以為自己在別人心裡有多重的地位
可是到頭來這份自作多情只是一個笑話罷了

世界的中心從來不是你
今天哪一位的消失 影響不了世界的運轉
自編自導的感受 根本無人在乎

知道更可笑的笑話是什麼嗎
是你仍沉醉其中 無法自拔
懷著這種夢活著也許更快活
但現在有多快活 夢破碎的聲音就多刺耳
你的結局如何 眾人亦置若岡聞
說穿了 這還不是你自己造成的下場

哭𠹌左

我心聲

「啊 快轉紅燈啦 我們快走」你看著那閃著的綠燈還沒反應過來 她已經牽起你的手向前跑
一股暖意從手心傳來 心裡綻開了花
可惜這只是一段十多米的馬路 一過到對面之後 她便鬆開了手 你多麼想這是一場馬拉松 那你便可被她緊緊地牽上幾個小時
「你的手有點冷呢 下次記得穿多件衣服啊」
她若無其事地說著 好像剛才什麼都沒發生
可是她又溫柔地關心你 為暫存過的溫暖作延長
究竟牽手對她來說是什麼 你望著她的臉 卻找不到答案

這是你們第五次單獨約會了
但是你昨晚仍緊張得像小學生去郊遊般 不斷想著今天的約會流程
各種的狀況中你要如何處理
儘管已經提早挑好一套衣服 你還是會想這套衣服會令她覺得你木訥嗎 會太沉氣嗎 最後一夜無眠

在交換電話後 你們便開始談天說地
每分每秒你都在等著她的信息
有時她隔上五六個小時才回復
你整天的專注力便會被她奪去

頭一個小時只要手機有震動 你便立刻拿出查看是否來自她的信息
然而只是一些無聊的程式通知 你氣憤地把手機收回
過了兩三個小時 你開始焦急地像熱鍋上的螞蟻
她在幹什麼 為什麼這麼久都還不回我 是我說錯了什麼嗎 我應該再發一個信息嗎 這樣做會不會太壓迫
末了你還是看著手機 打不出一隻字
五六個小時過後 你開始去到情緒的頂點
她其實不止和我聊天吧 她和我說過的甜言蜜語都是假的吧 說什麼想我 想我的話才不會這麼久都不回我 我要放棄她嗎
「叮咚」一條新信息來自…
你期待地按了進去 這次終於是她了
你興奮得像一隻看到主人回家的小狗 不過你又想撒氣 既然她都隔了這麼久才回你 如果你秒回 且不是顯得你很廉價
過了十分鐘 你還是忍不住回復了 看到她十分鐘前解釋著她今天為何遲遲不回信息 你心想 我在她心目中 還是有地位的吧 這次就原諒她吧
然後繼續笑嘻嘻地與她你一句我一句
當晚最後一句的晚安 發送時間為凌晨02:57
你甜絲絲的進入夢鄉 在夢裡 依然是那個她

曖昧的氣氛是混雜的
一時甜蜜得令你以為你們已為對方冠上「情侶」這個名稱
一時疏遠得令你清醒起來你的身份誰人也可替代
你們好像只是隔著一層薄紗 又還像 是隔著一塊厚厚的玻璃
你總有衝動想為這段關係進一步昇華
可是你又害怕這已經是你幸福的終點 再走前一步便無法回頭
糾結的藤蔓爬滿你的心窩
你站在十字路口的中央 走向哪個方向都怕錯
所以即使現況使你心煩 你亦寧願站在原地 遏制自己內心的魔鬼 避免陷入萬劫不復的境地

再過多一段時間吧 可能你便能找到答案
可你又想 這算是為自己的懦弱找藉口嗎
過了一段時間後 你會錯失時機嗎
每天 每天你都會和這些問題作爭鬥
有時你也想了結這種狀態
不過膽小的你每每就差那一步 你就退縮了

人要學會知足呢
走到這裡也算不錯了吧

今天還是相同的答案

找數

我愛你樓豬

屌點解可以寫得咁𠹌中一字一句都係我呀屌

老生常談係 唔好等失去嘅時候先珍惜
但最傷心嘅係 某人失去了你後 也沒有想過要珍惜

依樣真
不過樓主有冇同感所有野都唔好咁上心
亦遠亦近嘅關係係最好

巴打同人曖昧緊？

我都覺 太緊張段關係自己會好攰

放棄㗎啦

好同意！

下個更可愛

現代人都太輕易說愛了
在說出口的那一剎那他們都沒有深思過自己是否真的愛對方

愛是包含喜歡的成分 可是又比喜歡更深層次
追根究底後 它們就是完全不一樣的

喜歡可以很熱烈 來的快去的也快
愛是一種恆溫 讓你在繁枝細節中慢慢習慣它的存在
喜歡使你著眼於目前的美景
愛讓你思量到遲暮之年
喜歡令你看到閃光點
愛教你學懂包容

愛會迫使你變得成熟
你學到什麼是體諒
什麼是成全
什麼是寬恕

愛的奧秘太美妙
總吸引著人們去探索
可是當深陷其中後
人們又叫喧著這是個陷阱
無法自拔的他們任人魚肉

愛很抽象
感情這回事似乎從來都捉摸不到
但當你用心感受後
它又為你帶來從未體會過的美好

真愛是值得等待的
無需為了一時的歡喜 說出一些不負責任的話
就算是獨身 亦好過在謊言破滅後遺下滿地玻璃碎
當某天緣分降臨時
你定能為那個命定說出最真摯的誓言

寫得好好究竟咩嘢係愛

你諗清楚之後決定放過佢嘅話 佢有一日會好感激你

咩叫太平淡
平淡唔好咩 相處長久左唔係就會迎來一個平淡咩

很多人都會有夢想吧
在年輕時會懷著一腔熱血去追夢
追著追著 便因生計 家庭各種原因放慢了腳步
到了中年 夢想這種東西 好像已經沒有資格去談
去到老年 孫子問起你年輕時的夢想 那粒已被埋藏深處曾經閃閃發光的沙子 時隔多年後才被掘起來

或許在這宇宙中我們都很渺小
連帶著我們的夢想也很渺小
可是即使再渺小也好
盡情做自己喜歡的事 成為自己想成為的人
用汗水和青春換來璀璨的花火
這是一件何樂而不為的事

夢想不限於年齡
無論多少歲也好 我們都可以擺脫種種藉口去為自己的夢想奮鬥
可能你的夢想需要十年來實現
在三十歲的你一拖再拖 十年又十年過去 你已經五十歲 你恐怕會想 已經五十歲了 還是直接放棄更好吧 如果你這樣想 六十歲的你便和五十歲的你無差 但倘若五十歲的你付諸行動 六十歲的你便已成功

Nothing changes if nothing changes

即便在別人眼中你的夢想是荒謬 是無聊
你亦無必要顧慮
我們是自由的 無需被他人的眼光所束縛
無論結果如何
奮鬥過的你就是最閃耀

只要你想
沙子也可以變星星
變成一顆讓人抬頭仰望的星星

多謝你樓主

寫曬我啲心聲 睇到喊...

咁睇下係點既平淡
平淡到漠不關心
覺得咩都係心領神會
唔留時間俾對方
冇乜行動
對方又可以點
變得心淡囉

呵返

我明..

雖然寫得真係好好 我都明個女仔既無奈 但可唔可以唔好因為兩個人既自私 破壞多兩個人既感情

唔可以唔好因為一個人既自私 破壞多兩個人既感情

其實男主角都係仆街黎 佢同女主角分手都係因為出軌 宜家女主角一引佢佢就即刻應承 我寫寫下都寫到想停 覺得女主角太卑微 冇必要做到咁

多謝樓主，睇完覺得自己唔係單獨一個面對

有唔開心都可以擺上黎傾下

你喜歡她 她是知道的
那並不代表什麼 你深知
到了這一步 也沒有下一步了
你只有兩個選擇 放棄和苦等
你何嘗不想放棄
只怪她是無法抗拒的
你像是顆被太陽吸引的行星
你可以做的 只是不斷圍著她轉啊轉 但是你不能靠近

當初喜歡上她的原因是什麼
是她嘴角向上的弧度
是她向你迎來時的淡香
是她輕柔的聲線
無論是哪個原因
結果都是你沉淪於她
如同一個溺水的人 放棄了掙扎 在大海中漸漸下沉

讓她得知你這個掩埋已久的秘密後
你鬆了一口氣
再也不用小心翼翼地掩飾你心裡的小心思
但又像赤裸於她的面前
你最驚天動地的秘密被她知曉了
那是你最後的底線 越過了 便無路可退

單方面的思慕固然是苦的
想著在某天她便會投入那個他的懷裡便更苦
很可悲 自己連爭奪的資格也沒有

大概要等到某顆行星的出現吧
那將不是一個遙不可及的存在
而是在暗角互相看著對方發亮的陪伴
到時你便能忘記那個唯一的太陽
只顧與她在宇宙中漫遊

唔知自己究竟係咪鍾意佢

你唔係同人曖昧緊咩

樓主又失戀？

岩岩分左一個月。當時經歷左斷斷續續一個月嘅鬧交，佢話已經冇左感覺了，但一時又話係唔知感覺上仲中唔中意我。佢話從衝突中，反思到一直同我都唔夾，4年來只係誤以為同我夾，而家發現一直冇左自己。
咁我果時聽佢講分手，真心痛恨自己點解以往唔對佢好啲，多啲尊重佢想法，點解鬧交時唔識主動啲修補，明明以往我都好識主動認錯。
佢話好想同我做好朋友。初時我諗住就從頭追返佢啦。點知有日巧合下，發現原來佢近排出左軌。
問左好耐，佢先承認有件咁嘅事，話佢當時已痛定思痛，想同我一齊，但而家覺得自己太混亂，唔想再拍拖，仲話想兩邊做朋友。。。
我其實好嬲，嬲係佢分手都唔坦白講出分手真相，於是就想永別，朋友都唔做。
但係斷絕後太辛苦，始終仲好中意佢，於是想原諒佢，就搵返佢。
佢話釋懷左，好想做朋友，不過暫時唔想諗拍拖，就算一齊返都唔係短時間內。
咁我呢排就多啲同佢傾吓，一齊睇同一套劇，佢工作上有事又聽佢呻，支持下佢。
但而家發現佢好似唔係好期待同我傾偈，覆就有覆，但唔係好多覆果種。
我諗佢應該真係仲有同第三者聯絡。不過最衰係我話原諒佢時，話原諒埋個第三者，佢哋聯絡我唔介意。
而家發覺其實好介意。。。
呼

出過軌心入面真係會有條刺 巴打都諗清楚啲先啦 如果遲啲你地真係起返埋一齊 都可能會因為呢件事吵交

我覺得自己可以唔嬲佢，而家對佢嘅好感都好濃。但都係好嬲第三者，而且都唔知佢係咪仲會中意我。好驚繼續做朋友咁傾偈，只會令自己愈行愈錯，愈來愈傷

一言難盡

一定會 越踩越深

冇計，感性永遠大過理性

都係 好難搞 希望你快啲有一日覺醒

試下放慢啲腳步 慢慢抽身 驚你宜家唔抽身 遲啲仲衰

佢真係我遇過最心動嘅人，原本已經開始講緊結婚了
我唔會再愛第二個

樓主寫得好好

唔好講到咁死啦 成世人流流長 可能好快遇到一個更啱嘅人呢

多謝你

驚為咗有拖拍，隨便識過個，到頭來始終最愛都係佢，就會又遺憾又對唔住另一個人

好鍾意樓主啲文！
希望樓主可以寫多啲

千其唔好咁做啊對第二個人黎講好傷咖

好 我會keep住寫咖

留名追樓主文

人是自私的
在愛情當中 我們的這面也當然是存在的
只是我們將它掖著藏著 不敢被對方發現
當我們表現出自私的行為時 我們總會為它戴上一個冠冕堂皇的面具

「你約了誰 去哪裡 十一點前回來吧 我會擔心你的」
表面上看似很關心對方 實質上是擔憂著對方會否有任何出軌幾率
有時一句「我愛你」只是想換來「我也愛你」
你是不是真的愛對方不重要 重要的是你要確認對方是愛你的
雙重標準亦是最能表演出自私面的一個準則
打著伴侶之間應沒有秘密的旗號看對方的手機
卻在對方想翻閱你的聊天記錄時喊著私人空間也很重要

人總是把自身的利益放得最要緊
只不過在愛情中怎都有方法把它美化 包裝
像是一個眾人皆知的秘密
但我們都假扮我們不知道
繼續活在謊言中

新文!

So true

平淡卻踏實 陪伴就是最長情的告白 最老土既一句珍惜眼前人 只有經歷過才會明白 現在明白還不算遲

點樣先可以令對方/自己唔好咁自私

愛情係一場博奕

係你主動講分手定係佢啊

我覺得佢咁樣 你都唔好追返佢 move on算

樓主呢

呢排好忙 冇乜時間寫文 可能下個禮拜先開始出返文

歲月一身袈裟
終將用愛渡化

我等你

愛你

怎樣才是對對方好
是給自己覺得最好的給對方
還是給對方想要的
「我都對你百般遷就了 你還想我怎樣」
這個好像是情侶間吵架的熱門議題
一味地為了遷就對方而覺得自己受了委屈 然後又認為對方不知足 在難為自己
可是對方真的想你盲目地忍讓嗎
這段關係中 更需要的是溝通
她需要知道你有多委屈 你需要知道她口中的安全感是什麼
你所謂的「容忍」只是掩飾自己不想去面對這段關係中的種種困局
不面對 但不代表不存在
越逃避 對方就越痛苦
破裂的聲音很輕微 但就是在這一小條一小條裂紋中使整段關係瓦解
你為自己的「付出」歌頌 同時又對對方的努力絕口不提 這樣才能顯得你的偉大 對吧

你有想過她在受傷後仍默默地為裂痕補上粘著劑這個情景嗎
你有想過 她也會累嗎
她的堅持 逞強 還不是因為愛你
就到此為止吧 回頭看看那個軟弱的她
在她竭力之前請扶上她一把
如果你還愛她的話

係咪冇人睇了

你有我

我仲有睇緊....

日日check住呀

有啊等緊你出

有 等緊

好感動 多謝你地 我會keep住出返咖啦

仲睇緊啊

你最近還好嗎
生活依然忙碌嗎
我的生活除了你 沒有變過
那間排隊很久的餐廳 我和朋友去了
我想象到你坐在我對面興奮地說要吃這個那個
可惜我看不到
那條我們走過的路
每每經過都會喚起屬於我兩的記憶
你的歡笑聲那麼悅耳
我還想再聽
我好想再和你分享我生活上的大小事
我需要你的擁抱 來為我驅散所有不安
在深夜被噩夢驚醒時 我只想發數個信息給你 這樣我就可以繼續安睡

如果你有發動態的習慣就好了
那我還可以在社交媒體看看你
你知道嗎
我發的每一個動態都是給你看的
你能看看嗎
我知道你連一個愛心都不願給我
但你可以 只是看看我的動態嗎
你不看的話 這些動態都別無意義了

你已經忘記了我嗎
你在日常中 有想起過我的一刻嗎
還是你已經 有了別個她
她會是怎樣的呢
會是和我完全不一樣的嗎
我也好想遇到另一個他
那樣我便不需再惦念著離開了我的你
我好想 把這些都告訴你
可我怕只會換來一個已讀

我好想你
好想好想

平時唔會特登po story
po得都係想俾你睇但又唔想主動send俾你

好好睇

睇到呢個po即刻追曬樓主真係寫得好好
岩岩分左手個半月，突然睇返自己同佢一齊左一個月之後寫既一篇文睇到好撚頹

睇到你最後一句好sad啊 你係咪仲中意緊佢啊

Lm

係呀
可能因為初戀好難放低

宜家先過左個半月 再過多排啦 過多排會好啲咖啦

又想起她了

ex？

係...
就算她多麼不完美，我都一直努力去愛她。一齊行過既路，就因為簡簡單單淡左而結束我唔明

又係話淡左就分點解唔試下繼續搵方法維持咖

大家一齊加油放低 好想個人冇咁頹、冇咁多春想叫

因為淡咗同平淡係兩件事
個人覺得淡咗其實即係磨蝕曬愛

問心我都試過淡 但其實係可以搵返份感覺繼續行
點解佢唔可以...

不過我都覺得 其實淡左又冇心維持 都係唔多點愛啦 所以先會放棄

所以好無奈 一個無力改變既事實

唔緊要 仲有我地 我地一齊圍爐取暖

佢會唔會睇

會 但唔會彩我

起碼佢會睇先 佢睇都唔睇咪代表對你完全冇興趣

碌下ig睇下story又唔代表咩嘅 正常普通朋友嘢嚟姐

仲未接受到佢唔愛我既事實 好唔真實

積埋積埋嘅
睇開啲啦
放棄得都唔會係幾愛 或者可以話唔愛

深呼吸一下
最近好像喘得透不過氣
人大了似乎都會有這個問題
無形的壓力圍繞著我們
一個又一個的煩惱接踵而來
頭腦沒有清空的時候
成年人的生活都是這樣的嗎

以前在中學時
總會聽到身邊的大人感歎還是中學的我們有多好 要好好珍惜
可是那時並不會明白 只是覺得中學生活很無聊 根本沒什麼值得羨慕的地方
現在慢慢地長大了 卻時常想起中學的自己
想起那個無憂無慮 簡單的自己
畢竟做大人也太累了
人際關係 工作 未來 金錢
這些都在中學時期未曾考慮過的事情
都變成了生活的重心
如同我們是為了這些而活

十七歲的那個夏天
趴在桌上聽著老師說那書上的知識
黑板被粉筆劃出的聲音
同學的竊竊私語
時鐘的滴滴答答
腦袋放空
就是這樣乏味的校園生活
每天重複又重複
卻使人最懷念

時間只會推使我們向前
我們沒有停下的選擇
但我們都成為過那個少年
偶爾回首時
那個少年依然在那以青澀的笑容和我們揮著手
繼續走吧
這都是我們的必經之路
再深呼吸一下
我們總能找到出口
總能跨過去的

我同fd一齊寫左篇故 有興趣嘅話得閒睇下
《沒想到你是這樣的一心》

我果個無啦啦走去搵前度俾野佢 原諒埋 先至話自己要搞清楚想點 到依家都未覆我諗成點 我唔敢問 被冷暴力對待中

其實我地都好清楚結果係點
依排成日聽玻璃之情

好想知樓豬係個點嘅人

onon99咁 同埋雖然我寫左好多愛情文 但係其實我起呢方面冇乜經驗

咁一定係個感情好細膩嘅
呢種人對身邊嘅人都好好

我會係比較緊張自己在乎嘅人嘅諗法 同埋都會俾心機去經營關係

做朋友一流

ok啦 其實成日都覺得自己有不足嘅地方 例如要面啊 冷戰果啲 不過都慢慢改緊

好中
日日傾所以太依賴佢 但其實可能個個都得
點解要咁執著非他不可

其實可能你淨係想搵人陪 等你搵到第二個陪果陣 你就唔會執著起佢到

係架 但就係唔肯踏出第一步去搵第二個
係到繼續同個無結果既人糾纏
唉

可能要等佢離開左你之後 你先肯放手

唔知點解 睇到好心痛 但我明明熱戀當中...
不過有時覺得太幸福太順利都會好不安
因為更加怕有一日會唔再係咁樣 唉

上面有一篇講CHECK電話記錄 睇到好心UP
因為琴日就係因為呢樣野搞到大家都唔係咁舒服
本身一拍拖男友就俾PW我 話任CHECK唔嬲
我又ON99信佢講 真係成日睇佢電話 以為佢唔介意
但佢覺得我最近CHECK得越黎越密
好似佢一放低手機我就會拎起黎睇咁
原來每一次我睇果陣佢都覺得好唔舒服
佢又唔出聲 可能怕我會唔開心亂諗野
但我更加唔開心既係 佢唔鍾意又唔同我表達
我好怕呢啲小事累積落去有一日佢會爆炸
所以我同佢講 我決定以後都唔會再睇佢電話...
佢以為我係為左CHECK佢有無同女仔傾計
其實我只不過係想睇下佢有無同人提起我
想知道佢內心真實既一面係點樣諗我
不過我都好ON9 因為佢明知我會睇佢電話
就算有真心話都唔敢講啦...唉 好心煩

BTW支持樓主繼續出文 真係會得到一點安慰

唔想再睇啦 有一日佢谷到爆 就冇得返轉頭
到時先後悔都冇用

我喺佢面前大喊左一場
而家反而對佢部電話有啲反感
覺得一部電話可以破壞好多野
就算佢擺低左去沖涼我都無意慾睇了

認真check電話呢個行為好乞人憎
無論你動機係乜 你本身想睇乜
係對方眼中都係一個唔信任既表現
你仲要越check越密
佢無屌鳩你已經好好
你男朋友係好仔
你同佢解釋返同以後咪再做啦

唔會了，但佢又話唔介意又主動俾PW，俾個氹我踩

他哄了過來
用那溫柔似水的眼神望著她
說出一句「我真的好喜歡你」
然後閉上眼 紅潤的嘴唇貼了上來
在這一刻
她的心跳加速
不是因他的告白
而是因為不安
他真的喜歡我嗎 他喜歡的是幻想中的我嗎 之後他會不會拋棄我 真的有人會喜歡我嗎
這些問題其實在她的腦海中出現過無數次
但她依然問不出口

一個天生缺乏安全感的人 在遇到幸福時的第一反應是逃走
這次她作出了努力 堅定地站在了那裡 卻也沒有向前走
她心中的不安太過強烈 以至於她不敢全心投入於這段戀情當中
確保自己可以隨時抽身 被傷害時也就沒有那麼痛
她是自私的嗎 也算是吧
只顧著自己的想法 卻沒有想過對方也會感受到她的小心思
如果她一直不願為投入更多 那他的愛意也終有一日被磨滅
太過自卑的人不適合被愛
他們渴求愛 可在獲得愛之後 他們會質疑 擔憂 害怕 最後愛便偷偷溜走
之後他們又回到那個怨著沒人愛的他們
冷血地說 這是活該
可是又想摸摸頭 和他們說 沒關係 命中註定還在等著你
可憐的人欠缺一份勇氣
一份被愛的勇氣 一份去追尋愛的勇氣

人的一生很短 把握時間去愛與被愛 享受其中便好
不要擔心會否被傷害
這些交給命運決定
活在當下
因為你不知道死亡是否在下一秒降臨

諗起上一段關係對我嘅影響

咩影響

被帽後對愛情冇晒信心

屌 以為自己開po

唔係條條女都係咁嘅 希望你有一日會搵到個啱你咖啦

邊篇文中你啊

分左手之後既你生活依然，甚至更精彩。平時唔po ig story既我依加都不斷po，呢場我自己幻想既較量其實都係得我一個在意輸贏。或者咁講，我由在意你story個刻就已經輸左。

每次po完就係咁check你睇左未，係咁諗如果你覆我story應該要點應。然後每次見到你po story我都會忍住唔睇，想留返夜少少先睇，就好似個細路仔難得有糖食，就想留住慢慢食，因為我唔知下次幾時先再有糖。睇住你move on很好快，自己就卡住係呢個loop入面腐爛，就會好憎自己到底點解我都all in 落每一段關係入面。

愛我既朋友們，對唔住，你地成日都心痛我唔愛自己多啲。但我唔識，我只係想全心全意去愛一個人。因為我只要見到對方幸福同開心，我就開心。

咁樣到底個問題係邊？

樓豬呢排冇乜靈感想問返你地有冇野想樓豬寫

覺得自己鍾意既人同其他人會幸福同開心啲
所以本身明明好地地都突然間放手、消失

收到

以為自己寫

分唔到淡咗定係唔愛
雖然對佢冇咁熱情，有時仲好唔鍾意佢啲行為，離離合合後但我仲想去維繫關係，多啲做浪漫嘢去救返。但佢就無啦啦放棄咗段關係，可能因為我冇做到佢想我做嘅嘢，我只係覺得我一做咗就會無止境咁繼續做落去，而呢件事係唔健康嘅。
或者佢都係淡咗或者唔愛
講到1999 希望你明

點解你講既野同我一樣...
明明佢開口話淡分手 但係我到依加仲覺得佢仲有愛 我係咪想太多

四年
一句話有壓力想做番自己就玩完
我就真係玩完

當真係愛過一個人嘅時候，就好有共鳴

點解覺得佢仲有愛啊？
一段感情總有啲懷疑愛唔愛嘅時候 可能係平淡咗所以會懷疑 但日常感覺到愛就好
不過佢講完分手我都冇再做咩 我會直接覺得佢係唔愛 然後唔想再經營
不過拍拖過程好多磨擦、刺 分開冇得講愛唔愛
只係可惜
我都唔敢去傷心

咁你宜家係分左手？

樓主d文好高質，每一篇都睇到想喊

好長 有冇重點

分咗手啦

樓豬又要潛多幾日水 呢排又開始忙

出文

正

等多我幾日plz~~~~

我等你呀

因為佢已經唔愛

你最好

樓豬 諗到個題材試下
就係女方已經失去晒感覺 但仍然逼自己一齊耐多少少 去等一個「合適」嘅時機去分手
而男方sense到女方態度變化 未分之前就算聞到陣味都唔敢信 直到真係講分手 回想返嗰段時間就更加釋懷唔到
明唔明我講咩

明啊 等我忙完呢排就開波

Sp fwb 沉船撚

呢個我之前就想寫

加油 我等你

去認識人既勇氣, 交友app

呢兩個都唔錯

我明

樓主表達能力 11/10
搞到我一睇就追哂

其實我平時講野1999

仲諗到個
一邊要坐監幾年 面對嚟緊幾年冇得感受對方嘅溫度 心入面好想等佢 好想做俾佢睇 但都好清楚幾年入面會發生好多嘢 好多嘢講唔定嘅嗰種心情

一早知冇結果嘅曖昧 但係一方仍然堅持飛蛾撲火 最後令自己世界末日 對家就直接揾下一個

呢個好sad

伸延聆聽：
落花流水 喜劇之王 死亡之吻

早排同個女仔暖味，因為諗太多野，而遲遲未表白。呢排確認對個個人既感覺，向左佢表白，結果佢同我講你早啲講就好佢話唔係唔鍾意既，但要啲時間考慮下。不過佢又話有個人佢要睇住,覺得而家咁樣好似當我備胎，我搵佢，佢又hea覆,唔想死纏難打，但又鍾意佢

想睇樓主寫呢個

寫緊

絲打每一段都講得好好，
睇完會好深感受嘅，
都一定曾經好痛過，
甚至因為對方而忘記咗「自己」
就算呢一刻即使未完全抽身
都會同自己講
唔好再為啲咁既人而流淚
曾經想為對方打造嘅未來
都可以徹底放棄
既然對方都冇心同你維繫
同你一齊只不過係騎牛搵馬
仲點解要咁努力
當我終於咁樣諗到嘅時候
終於鬆返一啖氣
因為終於接受到
對方對自己有幾撚仆街嘅事實
唔再攞開心嘅回憶呃自己
望清對方係個咩人
個心慢慢開始就冇咁痛

「叮咚」
來自交友程式的一條通知。
「Hi，是在找SP嗎？」
她按進他的個人檔案，陽光，帥氣，那一排腹肌更令人饞涎欲滴。
下面的自我介紹中，也與她一樣打上了「找SP」的字樣。
她立刻回復了他。
「對，是不知道你能滿足到我嗎？」
挑逗地回應，是她慣用的伎倆。
「你試試不就知道了嗎？」
她笑了笑，看來遇著老手了。
接下來兩人也直入主題，火速地約好時間和地點，慾望正在蔓延。

在「約會」的當天，她提早十分鐘到了地點，卻看到他已杵了在那。
「Hi」他和照片一樣俊朗，肌肉線條在白色恤衫下顯露無遺，一米八的身高令人想給他一個熊抱。
「吃了飯了嗎？」
與過往的男生不一樣，第一句不是什麼露骨的說話，而是一句平常的關心。
「還沒吃呢。」
她尷尬的笑了笑。
「走吧，吃甜品之前先吃正餐。」他低沉又帶有磁性的聲音，再配上暖暖的笑容，無法不令人對他著迷。

「你想吃什麼？」說罷他還摸了摸她的頭，這個動作像是在對待小朋友一樣，是久違的初戀感覺。
「我…我想吃炸雞。」她側了側面，有些面紅。
「真可愛，走吧，我們去吃吧。」然後他再次露出招牌笑容，這個男生，真是令人心癢癢。

進門時為她開門，點餐時給她先看餐牌，連賬單也是他付的，這一切對他來說好像都是理所當然。
可是對她而言，她心中的小鹿已在猛撞，同時思緒又混亂起來，他…是對每個人都是這樣，還是只屬於她？
最後她歎了口氣，想清楚了，他們的關係從一開始便很清晰，再多想，也只是妄想。

到了酒店之後，他亦沒有表現出過多的焦急，而是邀請她一起來個鴛鴦戲水。
當她脫下最後一塊遮羞布時，他走了過來，用嘴唇在她臉上摩擦到耳邊，再用那磁性的聲音和她說：「你真漂亮。」
她臉上的紅暈立馬散了開來，呼吸也變得急促，這一切都令她變回了那個第一次的她，對方的一舉一動都使她緊促不安。
接著進入主題，他依然溫柔地對待她，令她身心都得到滿足，可是在纏綿完場後，他落下一個吻便轉身呼呼大睡，這不是她所期待的。

滿瀉的空虛感從心中開始瀰漫到全身，她是不應對這段關係有任何期待的，本來他們便是互相利用的兩個人，怎會變成一個像被主人用完即棄的玩具。
乾脆他一開始就不要給她任何甜頭好了，嘗過一次，便已上癮。
是太久沒有試過被人珍惜的感覺嗎，為什麼會這麼輕易動心。
不管任何後果了，就做一次飛蛾吧，她想。
她伸手環抱著他，頭挨著他的背，低聲說：「下次還要繼續嗎？」
「好啊。」
他笑了笑，轉身摸了摸她的頭。
這一下摸頭，讓她覺得什麼都值了。

之後每次他需要她的時候，她都必定會應約，他所提出的各種要求，她也一一答應，賣力的討好主人，是一個玩具的本分。
她仍然在幻想，幻想他有一天會被她的真誠感動，幻想下次的邀約，是看電影，逛街。幻想，她能改變這種關係。
可是她忘記了，玩具只是玩具，根本無法擺脫這種身份，他更可以隨時找另外一個替代，無可替代的，是他在她心中的位置。
她越卑微，他便越囂張，將她踐踏在腳下，也不屑一顧。

泥足深陷又怎可輕易逃脫，或是，她根本不想逃脫，繼續沉淪到飛蛾灰飛煙滅的那一刻，到那時，她也許才能真正心息吧。

加返啲標點符號會唔會好啲

很想和她浪漫

只知道是時候含著雞巴

以後會唔會再冇機會起連登出文

驚乜

支持樓主，我keep住等緊

呢排啲氣氛好似唔係咁適合出文

Wait you

仲有我

估唔到你地仲等緊

//另外一種 便是平淡的
你或許會問 平淡和浪漫能掛鉤嗎
我會答你 當然能
平淡的浪漫是隱藏在生活中各種的細節裡
它是假日裡的一小束鮮花
是兩人牽手在家具店暢想未來
更可以是清晨醒來 對方在耳邊輕說的一句早安
平淡 卻踏實 //

好鐘意呢段
但只限雙方有一定程度既愛
需要保鮮 需要驚喜
不用花巧 不需驚人

如果其中一方變得少分享
少溝通
少相處
凡事打算心神領會

咁樣既平淡
另一方只會變得心淡

仲有睇緊

想睇呢個 但係男女調返轉嘅版本

想睇你寫 我唔係佢唯一
硬係覺得佢心入面有第個

好啊 等我

好慘

其實係咪呃個女仔咖咋…

推
等緊樓主忙完落筆

寫緊 今晚或者聽日出

等你呀樓主！

嚟啦嚟啦樓豬

寫得好好.

好平靜既文字 正正講出我心底既感受 多謝你

同女朋友4年半
分左手半年

好有感受
雖然一樣未釋懷
痛苦仍然令我好空洞
好壓抑

佢都已經有另一半 放低左
有新生活

多謝樓主 希望你可以寫多d

我多謝你地支持至真

「最近很忙嗎？」
「嗯。」
「再忙也要小心身體啊。」
「嗯。」
「我好想你…」
「我要工作了，再見。」
嘟。

他們已經兩星期沒見過面了。
她也忙得連信息也沒空回了，她應該真的很忙吧，再過多段時間吧，等她忙完，一切會恢復原狀的，他這樣安慰自己。

是什麼時候開始的，他們之間有了距離感，有時好像，他只是與一個軀殼擁抱，冷冷的，沒有感情的軀殼。
可他還是和自己說，她只是累了，她還是愛我的，還是愛我的吧。

儘管他心中有種種疑慮，不安，他還是不敢問出口，問出口，就不能回頭了。
但他不敢說的話，還是從她口中說出了。
「我...有些說話想和你說。」她心虛的表情，令他明白這是暴風雨的前夕。
「我們不如到此為止吧。」她甚至不敢抬頭往他。
「你不是不好，只是...我對你沒感覺了，抱歉。」她望向他，眼裡沒有摻雜一絲留情。
如果不是他不好，為什麼要離開他呢？
為什麼沒有感覺了，就要離開？
為什麼...要說抱歉，她說了抱歉，他就要說沒關係啊，可是他很有關係啊。
「不用說抱歉啦，說得好像你欠了我什麼似的。」他苦笑地說出，鼻子也酸得發痛。
「祝你幸福，我給不了給你的幸福，希望有另外一個人能給你。」
「謝謝你，再見。」一說完，她已經轉身離開，走得這麼匆急，她是有多不想面對他。
他也第一次明白到，「再見」不是下次見的意思，是再也不見。

其實，他早就知道有這一天吧，只是他一直也不敢承認，自欺欺人，才能令他心裡好過些。
忙只是一個藉口，一個逃避他的藉口。
對他沒有了感情，才會像一個軀殼。
他一直都活在他自己編織的夢，可夢就是夢，總要有醒來的一天，遲醒和早醒，都是要醒的。
醒來的他，身邊已沒有了她，孤獨又可悲。
他寧願一直活在夢中，只要她沒離開他，就只是這樣卑微的願望，她還是沒有幫他實現。

再編織第二個夢吧，這次這個夢，她不會離開。

寫得好好！好中

其實我寫緊呢個 唔知你地睇唔睇得出
btw 咁耐冇寫文 我都驚退步左

哭𠹌左呀

只想知道，原來她也曾在乎過。

唉 追曬 愛得好卑微 分咗手仍期望自己有機 接受唔到佢唔愛我

樓主加油

好

多謝樓豬

唔知啱唔啱你心水

支持得你就一定係啱睇先支持

樓主加油，你寫啲嘢好中好正

多謝你啊

係咪通常話做住朋友先 就真係冇得返轉頭……

分手一個月，睇到樓主最新打個篇野
睇到個心好痛，仲係唔想承認呢個事實
點解要用工作忙黎做藉口

佢都係話忙 跟住過多排就講咗分手啊？

係呀成日忙完就話番工好攰唔想見面
久而久之就⋯⋯

我係平淡個個，有時細水長流先係最好嘅回憶
樓主寫得好到肉👍

話攰話攰 其實係淡咗……

我覺得似係因為你對佢好多啲…我成日都覺得如果一段關係入面出現咗問題 而對方又冇積極咁解決 咁講明佢都唔係太在乎段關係

睇到哭𠹌左

有冇辦法擁抱唯一嘅太陽

真係寫得好好，搞到我要特燈開個account留言
以上係咪都係樓主既親身經歷？如果真係諗唔到寫咩不如就寫自己...
可唔可以約你出黎請樓主食飯

send咗啦

我都想同樓主食飯

點解我冇啦啦變到咁受歡迎

係都我先

就嚟俾你地笑死不如全部人一齊約出嚟好過

喂我先架喎 你班狗公排隊啦

滑一滑IG
你又更新了新的故事
夜夜笙歌的你不會疲累嗎
我流下的淚快比你喝下的酒多了

一早知你只是逢場作戲罷了
可我為何還要飛蛾撲火
要怪你太吸引
還是怪我太愚蠢

與你一起的時光太燦爛
連那燃燒著的高溫也被我無視了
可能我寧願曾經擁有
也不願從未開始

飄泊不定的船不會為一處風景停留
它只會不斷尋覓那個最美麗的小島
讓它曾為它遮風擋雨的碼頭

但你真的很狠心呢
你怎可以毫不留情地離開
像是我從沒在你的旅程中出現過一樣
沒有一點印記
我也只可望着你漂到下一個更美的景點
而我永遠停留在這裡
看著灼傷的疤痕緬懷過去

痛著痛著便會習慣了吧
開一罐啤酒
就當今晚與你一起

感同身受，多謝你，大家一齊加油

無力感
每天起床後都有深深的無力感
看著正在崩壞的世界
似乎再做什麼也沒法改變
荒謬的新聞源源不絕
一張白紙也被染上了罪
每一次掙扎都帶著恐懼
像是困在箱子裡的玩偶
被惡魔之鉗抓中
只是機率問題而已
上次是擦身而過的同路人
這次是旁邊的好友
再下一次 命運的轉輪 可能就指向你

做個被禁聲的扯線木偶 對這一切視而不見 大概會容易得多
但想守護的信念 又怎能輕易放棄
即使代價再沉重 也願意付出所有來挽救
挽救這個變得面目全非的地方
這個深愛的地方
神賦予人愛的力量 是可以如此強大

再走多一步 再多一步 可能就會有所改變
這樣相信著 便能繼續堅持
或許在不久的將來
某些日子會消失
某種顏色會成為禁忌
這裡會因出現某個敏感字而被換上星號
那時可能便走到最黑暗的時候了
同時也肯定是準備迎來曙光的時候
因為苦盡甘來 也是我的信念之一

樓主翻生

不愛了的反應從來不是冷漠
而是憎恨
憎恨地看著所有他的喜怒哀樂
開始對他的日常瑣事感到在意
即使他的所有事情再與你無關

一直憎恨一個傷害自己的人 是人之常情吧

對的 這才是叫不愛

冷漠還是出於愛的
你愛他的無動於衷
愛他的冷淡
你在腦海中害怕過的十萬個場景
它們一一發生
你接受這一切
因為你無能為力

不是說越在乎的人輸得越慘 看來是真的呢 你相信了

對的 你不在乎 因為你還愛

唔知點解見到你篇野就想整個相反嘅版本
中文作文lv2寫到好似怪怪地咁

第二part好似有小小生硬

好似講梗自己咁

睇左五個回覆，樓主有無ig想follow

我寧願佢話唔愛我而分手

一字一句都好入肉

屌你老母，我個心好撚柒痛啊！！！

攞嚟po文嘅ig要唔要

做咩樹…

我地最後發現左係溝通出左問題時佢已經話要分手，話一個月已經有爭吵都唔會再行到落去
但佢一直都冇提出佢不滿既地方
我話我願意去改，但佢話唔需要了亦唔想再花時間，佢話結果都只會係一樣

咁點解當初要起埋一齊…如果有問題出現 咪一齊磨合 咁樣先可以行得耐咖嘛…

我都係咁諗但對方唔想磨合了

我覺得呢種情況對方多數都係冇愛了 先會唔想再花心機同時間

唔愛 真係講咩都嘥氣
所有理由都係bull shit

一個月就冇愛了

lm
樓主性情中人

其實佢係咪當初為拍而拍 唔係話好中意你 就起埋一齊

佢話係我面前可以做返自己咁囉

睇到喊咗

那就大方對自己承認 對 我還在乎 還愛 不竟我動的是真心

鳩up feel…

呵翻

但我哋又信左佢

太傻豬

佢同我講佢以前同佢另一半一齊有幾咁抑壓，於是我信了

樓主講既野好高汁

但係你還你 佢個ex還佢個ex啊嘛…

佢就係話以前經歷話佢知再放時間落去，我同佢情況都唔會有改善所以要分手
而我就有決心解決問題個個
但佢都堅決唔比機會都冇辦法

試都唔試就話唔會有改善

佢覺得我地呢一個月好有問題

有咩問題

留名

佢覺得我地多拗撬

會唔會係去到價值觀果方面咁嚴重？

又唔係。最主要係有時佢message 語氣令我覺得佢係話梗我甚至發脾氣。而我唔開心會自己唔出聲
佢又冇諗過我會有咁既反應

有時佢講d野，我以為佢有困難於是我會講我睇法/ 問佢會唔會考慮咁做，因為我同朋友一向都係咁樣互動。 你一句我一句咁一齊諗下方法/ 可以點做
但佢就覺得我想佢跟住我何套去做咁覺得我唔尊重佢

聽落好小事咋喎…大家同翻對方講自己嘅諗法 下次唔好咁樣做已經可以解決到

樓主好有文采